---
title: Frontend - React.js
sidebar_position: 3
---

# Cerinte prealabile

Pentru dezvoltarea aplicației de frontend vom folosi biblioteca **React.js** și vom lucra in limbajul **TypeScript**. Typescript este un limbaj de scripting, un dialect mai tare tipat a lui **JavaScript**. Recomandăm folosirea limbajului TypesScript în loc de JavaScript din mai multe motive:

- Preîntampină multe erori la runtime dacă sunt folosite tipuri de date în mod incorect ca intr-un context slab tipat.
- E mai usor de modificat și întretinut codul întrucat se pot cunoaște dependente de date acolo unde se folosește un anumit tip de date.
- Tipurile de date servesc și ca documentație pentru cei care vor folosi codul.

Dacă nu sunteți familiarizati cu JavaScript/TypeScript parcugeți introducerea în TypeScript.

# Unelte

Înainte de a începe dezvoltarea efectivă, va trebuie să pregătiți următoarele:

- Să instalați o versiune LTS de **[NodeJs](https://nodejs.org/en/blog/release)** (versiunea 18)
- Să vă instalați un IDE pentru aplicații web: **[VSCode](https://code.visualstudio.com/download)** sau **[WebStorm](https://www.jetbrains.com/webstorm/download)**, pentru VSCode este necesar să intalați plugin-uri pentru HTML, JavaScript/Typescript, React.js si NodeJs, la WebStorm acestea sunt deja incluse.

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

<DocCardList />